<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Intros on 數據分析與持續改善</title>
    <link>/intro/</link>
    <description>Recent content in Intros on 數據分析與持續改善</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Dec 2018 16:54:54 +0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/intro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>數據分析架構</title>
      <link>/intro/analysis_frame1/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:54:54 +0600</pubDate>
      
      <guid>/intro/analysis_frame1/</guid>
      <description>  數據分析架構並不是單獨的存在，是為了支援持續改善活動的需求，也必須考量企業的資源配置
 持續改善及問題解決的關鍵步驟 六標準差和 8D 是產業界常用的持續改善及問題解決的方法。 儘管着重的思維及程序小有差異，兩者大部分使用相同的方法及工具，同樣注重落實解決問題的關鍵步驟，及追踨對策效果和預防問題發生或再發。 解決問題的關鍵步驟：(1) 先了解問題 ，(2) 再由問題現象 尋找真因 ，(3) 之後根據發生原因決定解決方案。 這三步驟的過程中，包含了下列重要的任務：
 探索及了解問題：
 定義問題的衡量指標，一個或多個指標。 確立衡量指標的操作型定義，包括所涵蓋的項目、範圍、區間及計算方法。 評估衡量指標的現況。 分析衡量指標：趨勢分析、差異分析。 若己建立指標模型，根據模型分析指標、深入了解問題。  根據問題的關鍵資訊，假設及驗證原因：
 查詢類似問題的歷史資料及其驗證過的原因，是否重複發生或是新事件。 探索影響衡指標的關鍵因子及其關聯性或因果關係：利用暨有資料或實驗驗證。 建立或更新（產品/製程）指標模型。  根據發生原因選擇及執行對策:
 最佳化對策。 模擬對策及預測結果：效益及風險分析。 監控執行中的對策，若有需要，更正指標模型或重做決策。    
支援持續改善的數據分析架構 數據分析架構依據改善流程的任務需求，分為幾個區塊：
 儀表板及分析介面：
使用者透過儀表板追蹤各項指標的狀況及變化，進一步的分析則透過分析介面來進行。
 分析報告：
跳脫表格式的數字報表，分析報告整合相關的數據，依據使用者的需求及納含企業團隊的專業，建構分析的流程，產出對使用者更具有明確意義，可以據行動的報告。
例如，生產會議的例行報告，可以不只是有前一日的各個生產指標狀態，更可以的整合過去的資料，分析趨勢變化。進一步可以跟據企業內部已產生的知識及經驗做原因分析，及預測可能的結果和影響，以便及早因應。研發、工程、測試報告或者持續改善的報告也可以整合企業內部的團隊知識，先規劃好報告的內容架構，數據收集完成之後，即可很容易的產生高品質的報告，供團隊做為決策輔助。
 產品，製程，指標型模型：
從較簡單的樹狀決策到複雜的機器學習模型，模型用以解釋指標(或是產品、製程)的行為特性，用以分析指標的狀態，預測指標發展。模型是數據分析的心臟，單純的儀表板只能追踨指標的狀況，模型提供分析介面及分析報告更具有洞見的內容。預測及提供可行的建議都依賴模型。
 數據庫：
收集分析所需要的數據。分為三部分，第一部分是在解決問題過程所產生及收集的數據，主要目的在保留研究的數據，必要時可以重新產生報告，確認重覆性或可能問題點。第二部分是在執行解決方案時所決定要收集的數據，用來追蹤執行的成效及監控可能的風險。第三部分是從主資料庫所轉移過來的數據，目的是擴大數據基礎，以建立分析模型及提供儀表板和分析介面及時的數據。
 知識庫：
主要為分析報告收集的位置，由於分析報告主要是以網頁(HTML)格式產生，並加註 tag 及分類，這些累積的知識，很容易的被重複參考使用。
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>